【怪獸家長】兒子做醫生周末要受訓 阿媽向醫院投訴：點解要加班

返工日日OT，周末又要加班，諸多不滿的你，會選擇辭職、默默忍受、還是直接向上司表達不滿？又或者，向媽媽訴苦、甚至要媽媽代為出頭？

上月履新的醫院管理局人力資源主管彭飛舟透露，年輕醫生與上一代醫生的溝通方法大大不同，有畢業不久的受訓醫生，在工作之外周末還要受訓，大嘆辛苦，向任職跨國公司人力資源主管的媽媽大吐苦水後，媽媽竟直接去信醫院，質疑院方逼兒子周末加班、指上司違反勞工法例！

年輕一輩重視工作透明度 問清楚「點解」才肯做

不時有人質疑年輕人工作態度，究竟是新一代態度有問題，還是代溝使然？彭飛舟今日與傳媒茶聚時分享管理之道，透露未來會加強與年輕醫生的溝通，更嘗試剖析新一代的工作模式，例如年輕一輩重視工作的透明度比較喜歡問清楚「點解」才做；而溝通上亦會選擇即時聊天的Whatsapp，取代面對面的對話。他又指過去的師徒關較強，有醫生連結婚都要得到師傅首肯，現今卻截然不同。

「出動埋阿媽」就有假放？

彭飛舟指，有新一代受訓醫生工作五天之後，在周末仍要接受課堂培訓，一整個星期沒有休息時間，所以向任職跨國公司人力資源主管的媽媽訴苦，媽媽最後去信主管質疑他違反勞工法例。這位年輕醫生「出動埋阿媽」之後，主管亦只好回應：「咁你請病假囉！」彭飛舟指現今主管要有心理準備收到家長電話，又指這情況並不罕見，必須尋找各種溝通平台。

人力資源顧問：做法令子女尷尬

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍得知這件事件後笑言，在現今世代總會有這些「怪獸家長」：「打去公司問點解咁遲放工，甚至會幫仔女打電話請假、辭職」；她表示，雖然同類事件並不常見，但很多時候父母為子女抱不平，會私下向公司投訴。她直言做法會令子女感到尷尬，更有可能會被人標籤，難免對子女有負面影響。

公司應如何處理「家長投訴」？

周綺萍又提到，現時普遍專業職業都會有在職訓練，十分常見。面對僱員家長的投訴，周綺萍指公司與父母並沒有僱傭關係：「嚴格嚟講公司唔需要entertain（招呼）佢哋…全公司咁多人，點entertain咁多家長！」她同時指出，公司與僱員的合約中應有列明工作內容應保密，即使有問題亦不應交由家長處理。

要加強與年輕醫生的溝通，彭飛舟又是否有定時查看不少醫護人員吐苦水的的Facebook 專頁《HA Secrets》？他指偶有看專頁，他認為若內容涉及公眾利益必須正視，亦有不少是用作發洩情況，他強調不能忽視社交媒體，要就內容作出適當的判斷。

讀者評論:

用户_8120737
唔中意咪唔好做囉! 冇人迫你!

用戶_4179194
一係就唔好做政府醫院 做得呢行肯定要日日都要翻 基本上係無假放

任職跨國公司人力資源主管的媽媽大吐苦水後

周大嬸你d同行喎，定係你自己黎

咁大個人重要啊媽幫你出頭？我係佢同事就一定會笑尻佢

以為晴報

怪獸家長

身為HR既媽媽竟然去投訴人地HR!
唔盡責，佢老母應該屌柒自己個仔唔捱得

HA係仆街，要人放假去training

痴揀線

他又指過去的師徒關較強，有醫生連結婚都要得到師傅首肯，現今卻截然不同。

咩年代？

好心報紙佬再吹大D

hr

又作新聞 收皮啦

以前既年代做師父既地位同父親差唔多

幾時都話做hr 既中年女人最臭西

陋習

諗起廢格遜同碧咸

咁又無話陋習既我覺得 其實都係講對師父既一份尊重 對師父如對父親咁 不過當然唔可以排除總有人會愚孝既

話時話HR壓榨人就得，對自己個仔無咁理想就鬧人
hr邏輯=中国邏輯

成編報導巧妙咁迴避咗一個核心問題，咁到底有冇違反勞工法例

香港勞工法例既保障得果d屎咁多
9成都冇違反啦

全香港有咩公司/團體係OT 有補水?